\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Winterwolf}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Große Monstrosität, neutral böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {75 (10W10+20)},
        speed       = {15 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 18,
        dex = 13,
        con = 14,
        int = 7,
        wis = 12,
        cha = 8
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +3, Wahrnehmung +5},
        damage-immunities = {Kälte},
        senses = {Passive Wahrnehmung 15},
        languages = {Gemeinsprache, Riesisch, Winterwolfisch},
        challenge = 3
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Rudeltaktik}
        Der Wolf ist bei Angriffswürfen gegen eine Kreatur im Vorteil, wenn sich mindestens einer seiner Verbündeten, der nicht kampfunfähig ist, im Abstand von bis zu 1,5 Metern von der Kreatur befindet.

        \DndMonsterAction{Scharfes Gehör und scharfer Geruchssinn}
        Der Wolf ist bei Weisheitswürfen (Wahrnehmung), die auf Gehör oder Geruchssinn basieren, im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Schneetarnung}
        Der Wolf ist bei Geschicklichkeitswürfen (Heimlichkeit), die er ausführt, um sich in verschneitem Gelände zu verstecken, im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 11 (2W6+4) Stichschaden. Wenn das Ziel eine Kreatur ist, muss es einen SG-14-Stärkerettungswurf bestehen, oder es wird umgestoßen.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=11 (2W6+4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel eine Kreatur ist, muss es einen SG-14-Stärkerettungswurf bestehen, oder es wird umgestoßen.%    ]
        \DndMonsterAction{Kälteodem (Aufladung 5–6)}
        Der Wolf atmet eisigen Wind in einem Kegel von 4,5 Metern aus. Jede Kreatur in diesem Bereich muss einen SG-12-Geschicklichkeitsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 18 (4W8) Kälteschaden, anderenfalls die Hälfte.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
